政府建議放寬白米重金屬含量標準 與內地、歐盟、韓國看齊

政府建議修訂食物攙雜（金屬雜質含量）規例，由以往較「籠統」只規定固體或液體食物的重金屬含量，改為就個別食品訂定標準，涵蓋的標準由以往的19個標準，增加至145個，但其中6個標準較現行標準寬鬆，餘下90個較嚴格。

按立法會文件，6款食物的重金屬含量標準較現行標準寬鬆，其中「精米」（包括白米）的標準，由現時的每公斤最多0.1毫克，放寬至每公斤0.2毫克，與內地、歐盟、韓國看齊，較食品法典委員會每公斤0.4毫克嚴格。

對於港人經常食白米，為何放寬標準，政府消息人士指，有關做法是參考國際做法，本港是世界貿易組織成員，若標準較其他地方嚴謹，需要解釋。他認同會有較多以往不合格的白米可來港。

另一獲放寬規管的是魚類，由以往針對總汞，改為針對當中毒性較高的甲基汞。消息人士稱，這是參考食品法典委員會的做法，而且新建議的魚類甲基汞上限，為每公斤0.5毫克，較食品法典委員會嚴謹。但他認同其他形式存在的汞，亦對身體有害。

另外，政府亦建議加多規管樽裝水，新增7種重金屬最高含量，包括鋇、硼、銅、錳、鎳、硒、鈾。

政府消息人士亦承認，本港過往針對食物中鉛含量的規管較鬆，建議因應不同食物種類，規管標準數目由以往的2個增至52個。

政府就食物內金屬含量規管建議進行3個月公眾諮詢 。

- See more at:

市民建議放寬對特首選舉標準，與韓國及國際睇齊

agger